證監會搜「殼后」朱太金利豐總部近5小時 「電腦硬件全搬到會議室」

證監會今日大肆搜查「殼后」朱李月華旗下公司金利豐，據了解，最少維持接近5小時，而且搜查規模遠較以往的恒常監察為大型。
據了解，今早有證監會人員上門到金利豐位處國金一期辦公室，涉事的是處理收購合併的企業融資部門，原本證監會人員希望想將整台電腦搬走調查，後來轉為抄寫全部資料。截至下午3時，證監會人員至仍然未離開金利豐辦公室，意味整個調查最少5小時，與證監會一般派員2至3人上門查帳有別，今次是「成班人坐係大房」。
記者下午曾到金利豐辦公室視察，發現有大批人員將載有文件的紙箱及文件夾搬走，在場職員表現平靜。
證監會發言人表示不作評論。本報致電正身處北京出席兩會的金利豐行政總裁朱李月華，未獲回覆。
證監會正在調查的案件，金利豐最少牽涉兩宗，第一是去年9月藍鼎（582）主席仰智慧資產被勒令凍結，當中金利豐持倉近10.11%，是三間被凍結客戶資產的證券行之一，金利豐亦曾經為藍鼎集資供股活動作包銷商。
其次是上月華瀚健康（587）高層在港38.16億元資產被凍結，金利豐屬被凍結客戶資產的證券行之一。而金利豐亦是唯一同時涉及上述兩案的證券行。證監會指行動與集資活動中作虛假披露有關，無獨有偶，華瀚於2015年進行、與證監會提及活動銀碼一致的供股，金利豐亦有份包銷。
朱太現時身在兩會，就證監會今年將就全面推行港股實名制作諮詢，她昨日反問制度是否有需要，以及有部分客戶表明不太喜歡，但相信是大勢所趨，惟需要匯報到哪一層仍未清楚，呼籲證監會慎重考慮及釐定申報的界線。

身處北京出席兩會的金利豐行政總裁朱李月華，未獲回覆

燒山係咪死得?

燒山好野

SFC咁絕

嘩，棚冧了？

堅串喎

SFC想旭呢個臭閪好耐了